[生態撚全部同我入黎]一人一信叫嘉道理就TearGas對香港雀鳥既影響作出回應

各位愛護動物及關注香港本土生態既香港市民手足生態撚，呢6個月以黎，綠色和平（green peace）同埋綠色觸覺（green sense）係最早對催淚彈同藍色水作出過公開回應，而其他NGO都相繼係呢個星期出聯署同回應，我地依家要向無回應過既嘉道理農場查詢有關過去6個月催淚彈對野生雀鳥既影響，相信一人一信可以令佢察覺市民既顧慮，從而向大眾回應一下。

其實早於一個星期前已經email過嘉道理同其他環團，但係到依家重未見到嘉道理有回應同冇喺最近環團嘅聯合聲明見到佢哋，希望各位巴打絲打幫幫手推爆佢！

米高嘉道理已公開表示支持香港年輕人，嘉道理農場作為香港唯一一個野生動物拯救中心，老細已經開左聲，佢哋冇理由唔出聲！

光復香港 時代革命！

info@kfbg.org
fauna@kfbg.org
EAP@kfbg.org

———————————————————
主旨：
有關過去6個月催淚彈對野生雀鳥的影響

內容：
執事先生/女士:

本人是一名愛護動物及關注香港本土生態的香港市民，由六月開始，警方不斷在各類型的示威活動中濫發催淚彈，而沒有在事前或後發怖任何關於催淚彈對野生動物及寵物影響的資訊。

關於寵物貓狗，早前愛護動物協會已就有關議題作出回應，亦在網站中發佈了有關如果養寵物的市民在家裏遇到催淚煙時應該怎樣做的指引。

【催淚氣體對動物的影響】

What pet owners need to know about tear gas

愛護動物協會的專家亦有指出動物比人類對聲音及催淚煙更為敏感，特別是雀鳥，因為他們的呼吸系統比人類的更發達及有效率。催淚煙既然能夠影響人類的黏膜部位（使人眼睛流淚鼻子噴嚏，咳嗽、噁心、嘔肚、胸痛、頭痛以及皮膚灼痛，嚴重者能造成視力喪失），也能對其他動物的黏膜部位造成影響。

Is Tear Gas Putting Animal At Risk?

在2013年，土耳其亦發生類似的示威活動，警方濫用催淚彈，事後，有至少1000隻雀鳥、60隻貓及8隻狗隻因此死亡。美國賓夕法尼亞大學獸醫學院毒理學助理教授麗莎指出催淚煙對鳥類及其他動物毒性特別強。

Did The Tear Gas In Turkey Cause An Animal Massacre?

愛護動物協及香港獸醫協會亦有公開就警犬在大型示威活動中執勤事宜建議警方考慮避免把警犬帶到有催淚煙的地方工作，或是在出勤時為狗隻加上保護眼鏡和防毒面具等，因為催淚彈實在是對動物的健康有所影響。

HK Riot Police with Police Dog

Tear Gas Concerns

Pet exposure to tear gas during Hong Kong protests leads animal rights groups to demand restraint from police and demonstrators

在10月20日的九龍大遊行中，有一隻鴿子懷疑受了催淚彈影響，雙眼紅腫，眼睛也不能打開，有一班年青人用清水幫牠沖洗眼睛。

Tear-gassed pigeon gets ‘first aid’ from protesters in Hong Kong protests

在11月12日，警方於中文大學內發出超過2300枚催淚彈，有市民於11月14日在中文大學聯合書院外發現有最少3隻不尋常死去的雀鳥。

今個星期內，有不同的NGO相繼出來公開回應及發出聯署，希望特首林鄭月娥對警方濫用催淚彈後對市民及動物健康影響進行獨立調查。

鑒於嘉道理農場在香港生態保育具有長久歷史及相當重要的地位，並擁有本港唯一的野生動物拯救中心，所以希望你們就有關催淚彈對個別野生雀鳥以及野生雀鳥群落的影響作出回應，以及希望你們可以收集有關懷疑受影響雀鳥屍體進行化驗，以向公眾確認其死因。

香港市民
ＸＸＸ上

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

仲有cu secrets後補相

Push ar!
Get to work!

Lyche LC

⋯⋯

1548補充，呢堆雀仔係我每日過呢條橋都會見到，佢哋棲息係呢頭，叫藍翅希鶥，我好鍾意影佢哋。其實我好傷心。

1541再更新，有人問可唔可以拎屍體去化驗或者做報道，現場其實亦都有記者。但都表示由於係啱啱個半小時，唔知邊個處理左本身嗰四隻屍體，而家得返一隻，sample上好難prof到，就算做化驗或者出報道都冇任何權威性，我而家係現場再望吓附近有冇其他屍體⋯⋯

1532更新，由於收到極多查詢，剛剛去到現場，發現屍體已全部消失，懷疑有同學處理左。但現場附近再發現一隻屍體，附圖。

陳宿橋上好多雀仔死哂⋯⋯

地點：中文大學聯合書院

唉好痛苦。

其實漁護署都有覆過，不過我地絕對唔會接受佢呢種垃圾回覆！！！

推

P牌推唔到

支持

好失望呀

推

啲人唔逼唔得㗎

幫幫雀雀

推呀

見到心鳩酸

done

去搞鳩嘉道理，不如叫啲學者出嚟啦
啲環境毒理專家去晒邊？

721 唔見人

推，推到環境界面對
唔要污染香港又破壞生態死黑警
害死我哋仔女

班鬼佬高層藍到黑，唔攪佢哋攪邊個！
其他環團都出哂聲，最有錢啲錢又係個家族畀嘅反而唔出聲...最頂癮係嘉道理話撐後生，但農場嘅藍絲高層就唔出聲

Push!!
停放催淚煙!!

831

打死人

10 1

槍殺人

生前

1

2

3

4

啲做相關研究嘅單位都唔乸出聲啦！學者出者比NGO更有力。
依啲「海洋超強淨水器」唔知清唔清到藍水同TG

都可以同時向喱位波波教授查詢，冇衝突

你啱

Angry bird

721

唔見人

101

1111

英文版本！不可以只有我知道
推！

To whom it may concern,

Due to recent protests and clashes, vast amount of tear gas canisters were fired by Hong Kong Police in the streets of Hong Kong. Tear gas can pose serious health threats to animals. The chemicals such as dioxin and CS in tear gas are found to be long lasting in the environment and difficult to be removed. A front line journalist has been diagnosed with chloracne which proves that there is a high level of dioxin in protest sites. The health impact on wildlife can be long lasting and detrimental. It is also known that some species of animals, especially birds, are more sensitive to tear gas.

In Turkey, it was estimated that over 1000 birds, 60 cats and 8 dogs were killed after the excessive use of tear gas in a protest. Similarly, in the clash in Chinese University of Hong Kong on Tuesday, over 2000 tear gas canisters were fired in the same place in a single day. Afterwards, many birds were found dead in the campus.

As the only wild animal rescue centre in Hong Kong dedicated to saving wildlife in Hong Kong for 25 years and collaborating with Hong Kong government in various projects, it is urgent for you to use your influence and reputation to pressure the government to stop abusing tear gas. Political issues should be resolved by political means. Please do what you can to stop Hong Kong Police from putting the lives of animals and the environment of Hong Kong in jeopardy.

Kind regards,
A concerned Hong Kong citizen

好靚，其它區少見

KFBG係Facebook 回應左

有關催淚氣體對野鳥影響

我們近日收到有關催淚氣體對野鳥影響的查詢。就有關事宜，我們閱覽了很多科學文獻，但到目前為止，我們只發現一篇研究報告，指出催淚氣體會引起鵝類的氣管出現局部刺激性反應，相關研究並沒有指出催淚氣體引致該批鵝類死亡。我們亦未有找到其他有關催淚氣體對野鳥影響的科學文獻。

一般情況下，對人類有害的化學品，亦有機會對野鳥有害。

我們的員工每天都在處理及保護雀鳥，當我們發現不尋常鳥類死亡情況時，會立即通報漁農自然護理署。

在過去六個月，我們沒有收到任何可以斷定為因受催淚氣體影響而受傷的雀鳥，我們亦因而未能準確介定鳥類受催淚氣體影響的表徵。

過去25年， 嘉道理農場暨植物園的野生動物拯救中心所接收由城市區域送來的受傷鳥類，大多都是因為撞上建築物或玻璃幕牆而受傷。而在建築物周圍發現因撞擊而死亡的鳥類亦非罕見。

基本上，野生動物包括鳥類，在感受到威脅時，通常都會離開危險區域。

嘉道理農場暨植物園只會接收受傷並需救治的雀鳥，我們並不會處理或接收已死亡的雀鳥。我們拯救中心的同事，一直密切注意呈現呼吸道問題的雀鳥，並沿現有機制向漁護署匯報; 然而，雀鳥呈現呼吸道問題未必代表是受到催淚氣體的影響。

我們的團隊會繼續密切留意相關情況。

嘉道理農場暨植物園

Inquiries on the Effect of Tear Gas on Wild Birds

We recently received inquiries on the effect of tear gas on wild birds.

We have looked for studies into this issue in scientific publications, and so far we have found only one paper that describes finding that CS gas causes a local reaction of irritation in the trachea of geese. That research did not find that CS gas caused death in those geese. We have as yet found no other published research into the effects of tear gas on wild birds.

In general, chemicals that are harmful to humans are likely to be harmful to wild birds.

Our staff are treating and saving birds every day and we note any unusual circumstance surrounding death of any bird and report it to AFCD.

In the last six months we have not received any injured birds that we can conclude were affected by tear gas, but then we would not know for sure what signs to look for.

Most of the injured birds originating from urban areas that we have received at the Kadoorie Farm Wild Animal Rescue Centre over the last 25 years, have been injured by flying into buildings or glass structures. Dead birds have been found frequently over many decades, near buildings and windows having died from impact injuries.

Wild animals, including birds, will generally avoid places where they sense they may be in danger.

We only receive live, injured birds, not dead birds. We are not in a position to receive dead birds. Our Rescue Centre staff will keep a look out for any birds that come in displaying respiratory issues, and will report these to the AFCD, but having respiratory issues is not necessarily indicative of having been killed by tear gas.

We will continue to monitor and look into the issue within our team.

Yours sincerely
Kadoorie Farm and Botanic Garden

但係垃圾到不得了
簡直係無法令人接受